%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[L10N]{Localisation et francisation}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{107.3}{Localisation et francisation}
\bigskip
  \titre{Paramètres régionaux}
  \begin{itemize}
  \item choix du clavier
  \item langue des messages système et des applications
  \item jeu de caractères
  \item convention d'affichage (date, monnaie, tri alphabétique\dots)
  \item fuseau horaire
  \item (éventuellement) polices de caractères
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Définitions}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{I18N} : (internationalisation) une application est prête à être ``traduite''
  \item \textbf{L10N} : (localisation) la traduction est faite pour une langue ou un pays précis
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{107.3}{Locales}
\bigskip
  \titre{Jeux de caractères et locales pour le français}
  \begin{itemize}
  \item iso-latin-1 (ou iso-8859-1) : \textbf{fr\_FR}
  \item iso-latin-9 (ou iso-8859-15) : \textbf{fr\_FR@euro}
  \item UTF-8 : \textbf{fr\_FR.UTF-8}
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Commandes}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{locale -m} : liste des jeux de caractères disponibles
  \item \cmd{locale -a} : locales générées (\file{/etc/locale.gen, /etc/locale.alias})
  \item commande  \cmd{dpkg-reconfigure locales}
\medskip
  \item \cmd{locale} : variables d'environnement définies et/ou calculées
  \item \cmd{locale -k LC\_TIME} : définitions 
  \item \cmd{export / unset} LC\_ALL / LANG
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{107.3}{Autres paramètres régionaux}
\bigskip
\titre{Fuseau horaire}
  \begin{itemize}
  \item fichier : \file{/etc/timezone}
  \item commandes : \cmd{dpkg-reconfigure tzdata}
  \end{itemize}
\bigskip
\titre{Configuration du clavier}
  \begin{itemize}
  \item multiniveaux : noyau, init (service keymap), udev, X11, bureau...
  \item fichiers : \file{/usr/share/keymaps/*}
  \item commande : \cmd{dpkg-reconfigure console-data}
  \end{itemize}
\end{frame}


% \begin{frame}
%   \lpiftitle{107.3}{}
% \bigskip
%   \titre{}
% \end{frame}
